{"title": "Hỏi đáp: Khớp gối của bé hay bị kêu", "question": "Em chào bác sĩ.Bé trai nhà em được 5 tháng 15 ngày ạ. Bé bắt đầu ăn dặm và bé giờ được 8.5kg ạ. Bác sĩ cho em hỏi, bé nhà em từ khi sinh ra tới giờ khớp gối bên trái khi bé cử động nó hay bị kêu cục cục như khi mình bẻ khớp tay chân ạ. Mỗi ngày khớp gối của bé bị kêu khoảng 20 lần ạ. Bé vẫn cử động 2 chân bình thường, 2 chân vẫn phát triển đều và vẫn đạp mạnh ạ. Bác sĩ tư vấn giúp em xem như thế bé có bị bệnh gì không ạ. Em có cần đưa bé đi khám ở đâu không ạ. Em cảm ơn bác sĩ ạ", "answer": "Chào chị Uyên,,Những trẻ nhỏ thường hệ thống dây chằng mô liên kết còn chưa bền vững, sụn khớp còn phát triển nên có thể phát ra tiếng động khi cử động. Tuy nhiên cần khám kỹ trên trẻ để có thể có kết luận chính xác. Chị có thể đưa bé đến khoa PHCN Bệnh viện Từ Dũ để khám và được tư vấn cho trẻThân mến,,,BS. CK1. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,, ,, ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/khop-goi-cua-be-hay-bi-keu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chiều dài xương đùi", "question": "Ngày 11/12/2016 em có đi siêu âm Doppler thai tại bệnh viện với các chỉ số như sau:1. Thai: 01; Ngôi thai: Mông2. Chỉ số đo: Đường kính lưỡng đỉnh: 79mm Đường kính ngang bụng: 80mm Chiều dài xương đùi: 53mm3. Nhau: Vị trí: Bám mặt sau đáy thân độ trưởng thành 14. ối: AFI = 10cm5. Thông tin khác: Chu vi đầu = 280mm Chu vi bụng = 263mm Doppler Đm rốn: S/D = 2.57 RI=0.61 PI=0.95 Doppler Đm não giữa: RI=0.88 PI=2.30Kết luận: 01 thai sống trong tử cung # 29,5 tuần đường kính lưỡng đĩnh ở bách phân vị 91.0 Chu vi đầu ở bách phân vị 45.9 Chu vi bụng ở bách phân vị 70.4 Chiều dài xương đùi ở bách phân vị 7.4 Doppler Đm rốn chưa thấy bất thường Doppler Đm não giữa chưa thấy bất thường Thưa bác sĩ, cho em được hỏi, theo kết quả siêu âm trên, lượng nước ối như trên có ít không và chiều dài xương đùi của bé có bị ngắn so với tuổi thai không?Xin bác sĩ giải đáp giúp em ah.", "answer": "Chào bạn,Bạn phải cho tôi biết thai bạn bao nhiêu tuần mới biết lượng ối trên là ít hay nhiều, tuy nhiên lượng ối trên nói chung là trung bình mà. ,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chieu-dai-xuong-dui-30148/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé gái 3 tuổi không có âm môi", "question": "Chào Bác sĩ. Rất mong sự tư vấn của Bác sĩ vể sức khỏe của cháu theo e-mail đã gởi. Chân thành cảm ơn", "answer": "Bạn ơi, câu này bác sĩ đã phúc đáp cho bạn rổi, mình sẽ copy gửi lại nội dung nha:,———————–,Bạn nên cho bé khám chuyên khoa ngoại của bệnh viện Nhi Đồng.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gai-3-tuoi-khong-co-am-moi-30146/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị nôn chớ", "question": "Con tôi hiện được 2 tháng tuổi, cháu ăn sữa mẹ hoàn toàn. Nhưng rất hay bị chớ. Cháu chớ lúc nhiều, lúc ít.có lúc còn bắn xa một đoạn. Khi chớ kèm theo chất đặc màu trắng giống như óc đậu. Tôi xin hỏi cháu bị như vậy có sao không ạ. Và đã cần phải đi khám chưa ạ. Mong sớm nhận được câu trả lời của bác sĩ. Tôi xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Em Lệ Thu thân mến.,Em đã nuôi con bằng sữa mẹ là quá tốt, trong sữa mẹ có 2 loại đạm, đạm dễ tiêu sẽ tiêu hóa trước loại đạm này có rất nhiều trong sữa mẹ, có loại đạm tiêu chậm sẽ tiêu hóa sau, gúp trẻ no lâu trong sữa mẹ có ít hơn. Vì thế sữa mẹ là thức ăn hoàn hảo mà không loại sữa công thức nào so sánh được, Trong sữa mẹ có đạm, đường, chất béo Vitamin và các khoáng chất, khi chất đạm vào gặp acid dạ dày sẽ có 1 phần đạm tiêu hóa chậm sẽ vón cục, nếu nhiều làm bé khó tiêu kích thích bé nôn. Sau khi trẻ bú nên để cho bé ợ hơi rồi đặt bé nằm xuống, bú đủ no không nên cho trẻ bú quá nhiều thì nôn ói sẽ xảy ra.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-non-cho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin", "question": "bsi oi cho e hỏi e bị viêm gan b trong thời kì mang thai sap sinh.cuối tháng này e tính sinh o Bệnh Viện Từ Dũ..Bsi có thể cho e biết trên Bv Từ Dũ có mũi huyết thanh HBIG va vacxin ngừa viêm gan b cho bé k ạ..và cho e hỏi giá 2 mũi huyết thanh và vacxin là bao nhiêu ạ.e trân thành cảm ơn ạ", "answer": ",Chào chị,,,Đối với các trường hợp mẹ bị viêm gan siêu vi B cần phải sử dụng globulin miễn dịch kháng viêm gan siêu vi B, tại bệnh viện hiện đang có 03 loại thuốc được sử dụng là: Hepabig 100IU/0,5ml; ImmunoHBs 180IU/1ml; Fovepta 200IU/0,4ml.,,Đối với Fovepta 200IU/0,4ml phải sử dụng cho em bé trong vòng 12 giờ đầu sau sinh, Hepabig 100IU/0,5ml có thể tiêm trong vòng 07 ngày sau sinh (tốt nhất là trong vòng 48 giờ). Giá từ 300.000 đến 1.700.000 đồng tùy loại, nguồn cung ứng ổn định, em có thể lựa chọn loại phù hợp với tình hình kinh tế của mình.,,Chúc em có một thai kỳ khỏe mạnh.,,Ths. Ds. Thân Thị Mỹ Linh \nK. Dược ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-30104/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách uống thuốc", "question": "Chào các bác sĩBác sĩ ơi cho em hỏi thăm, con em sinh non 28 tuần tại bệnh viện Từ Dũ sinh ngày 16/10/2016, em bé được chăm sóc tại khoa sơ sinh bv từ dũ, em cũng đã lên BV nuôi theo kiểu kangaroo và được xuất viện ngày 28/11, bác sĩ có cho đơn thuốc em cho bé uống, có hai loại thuốc em xin nhờ các bác sĩ tư vấn giùm em cách uống. Saferon lần uống 4 giọt, vitarals lần uống 10 giọt, bác sĩ có nói em pha thêm nước cho bé uống nhưng em không biết pha bao nhiêu nước là đủ có bị loãng quá hay đặc quá hay không. Em rất sợ bé uống bị ọc ra và bị tím tái. Em cho bé uống trước khi ăn nên em sợ pha nhiều nước quá bé sẽ không uống sữa được. Em có thể pha chug thuốc đó với sữa cho em bé uống được không, bé của em uốg hoàn toàn sữa mẹ, bé đag tập bú dần dần nên em vẫn phải đút muỗng. Em xin các bác sĩ tư vấn giùm em. Em xin cám ơn.", "answer": "Chào Chị,,Các thuốc Saferon và Vitarals thường có vị khó chịu đối với trẻ nhỏ nên cần pha thêm một ít nước để làm loãng thuốc giúp bé dễ uống hơn. Lượng nước thường được dùng để pha thuốc có thể là 1 giọt thuốc ứng với 1-2 giọt nước (có thể pha nước ít hơn tùy bé).,Thời gian để bé uống thuốc tốt nhất là 1 giờ sau khi bú. Khi đó lượng sữa ở lần bú trước đã được tiêu hóa một phần và lượng thuốc mới uống vào không làm đầy dạ dày ảnh hưởng đến lần bú sau. Ngoài ra, Chị không nên pha thuốc vào sữa vì điều này có thể làm trẻ bỏ uống sữa sau đó.,Chúc Chị và bé được nhiều sức khỏe.,Ds. Võ Trương Diễm Phương\nK. Dược ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-uong-thuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 11 tháng đi phân màu đen", "question": "Chào BS.Bé nhà em được 11 tháng tuổi. Hiện bé đang ăn cháo nguyên hạt. Cả tháng nay bé đi phân thành khuôn bình thường, ngày đi 1 lần nhưng phân lại có màu đen và xác rau. BS cho em hỏi bé đi như vậy có bị mắc bệnh gì không ạ? Em cảm ơn nhiều ạ!", "answer": "Em Hà thân mến,, Em rất giỏi biết tập cho trẻ ăn dặm ăn rau, trái cây…. ngoài sữa mẹ, bé đi cầu phân màu đen có thể là em cho bé uống thuốc bổ các chế phẩm có sắt thì phân bé màu đen, nếu bé ăn uống đầy đủ, đi cầu mỗi ngày, lên cân đều mỗi tháng thì bé khỏe em yên tâm nhé., Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-11-thang-di-phan-mau-den/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của bé", "question": "Chào bác sĩ.Dạ em có bé trai nay được 3tháng. Lúc sinh được 3,4kg, sau 1tháng 10 ngày bé lên đc 5 kg, đến 2 tháng bé được 6 kg, và nay 3 tháng thì được 6,5 kg. So với 2 tháng trước thì tháng này bé nhà em lên ít được 0,5kg. Vậy em muốn hỏi bé nhà em lên cân vậy có châm không ạ, cân nặng như thế có đạt chưa bác? Bé em bú sữa mẹ, nay bé bú ít và em cũng ít sữa hơn nên em tập cho bé uống thêm sữa công thức nhưng bé không chịu uống, mỗi lần đút muỗng vào là khóc thôi ạ.", "answer": "Em Lý thân mến.,Em đã tận dụng nguồn sữa non giàu chất dinh dưỡng nuôi con mình trong những tháng đầu đời là quá tốt, đã cho kết quả tuyệt vời không có sữa công thức nào tốt bằng sữa mẹ cả. Khi trẻ lớn nguồn sữa mẹ sẽ không tăng thêm mà nhu cầu của trẻ tăng nhiều nên sau 6 tháng sẽ cho trẻ ăn dặm thêm thức ăn  khác ngoài sữa mẹ để bé tập dần thức ăn của người lớn. Hiện tại con em cũng biết không có thức ăn nào tốt bằng sữa mẹ trong 6 tháng đầu đời nên đã kiên quyết không chịu uống sữa công thức. Cân nặng của cháu hiện tại lá quá tốt em yên tâm. ,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-be-30051/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng chậm đi tiêu", "question": "Chào bác sĩ con em được 3tháng. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Mỗi tháng lên 1kg. Dạo gần đây bé rất hay xì hơi có mùi nhưng lại 4.5 ngày mới đi ị. Bé đi phân mềm có mùi. Như vậy hệ tiêu hóa của bé có sao không ạ. Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Em Diệp thân mến.,Nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn, bú, ngủ tốt lên cân đều như trên mỗi tháng như trên là tốt rồi, em nên tập xoa bụng bé để kích thích ruột cho bé sẽ có nhu động ruột đẩy phân xuống nhanh hơn.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-cham-di-tieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Siêu âm thai 31 tuần 3 ngày (dự sinh ngày 4/2/2017)", "question": "Chào Bác sĩ!Em vừa đi khám thai, siêu âm doppler cho kết quả như sau: ĐK lưỡng đỉnh: 77 mm, DK lưỡng đỉnh ở bách vị phân 19 ĐK ngang bụng: 85*87mm CD xương đùi: 60mm, ở bách vị phân 31.8 Ối: AFI=14cm Chu vu đầu (HC=288mm) Chu vi bụng (AC)=275mm, ở bách vị phân 47.5 Doppler Đm Rốn: S/D=2.45 RI=0.59 PI=0.85 Doppler Đm não giữa; RI=0.77 PI=1.48 Với các chỉ số như vậy con em co phát triển bình thường không ạ? Các chỉ số về bách vị phân nghĩa là sao ạ? Bác sĩ đang yêu cầu theo dõi thai nhỏ, vậy em phải ăn uống chế độ như thế nào cho tốt ạ? Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,Bách phân vị khi đo đạc để xếp loại con bạn ở mức đa số hay thiểu số so với các thai nhi cùng tuổi thai. Các chỉ số của con bạn bình thường mà.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sieu-am-thai-31-tuan-3-ngay-du-sinh-ngay-422017/"}
